##### 4.2.1.2. Обучение признаку

Для выполнения _комплементарного_ _копирования_ _признака_ средствами _коммуникации_ требуется новая _специализация_ _символа_, основным свойством которой является возможность использования как _идентификатора_ некоторого обнаруживаемого _детекторами_ события.

Самый простой способ обучения ```признаку(<1>)``` основан на передаче _символа_(«внимание»), свидетельствующего об обнаружении этого _признака_ обучающим _эвольвером_. Для этого должны выполняться следующие предпосылки:

* _Близкое_ расположение нескольких _эвольверов_, с согласованным _символом_(«внимание») и тождественным набором _детекторов_.
* У _эвольвера_-ученика для текущих обнаруживаемых _детекторами_ состояний _среды_ непрерывно ведётся процесс **синтеза** новых _признаков_, обеспеченный свойствами его _памяти_. Но эти _признаки_ при отсутствии их использования в _полезном_ или хотя бы повторимом _процессе_ впоследствии расформировываются.
* _Эвольвер_-учитель знает о _полезности_ некоторого _признака_, так как этот _признак_ у него задействован в _пути активации_ _полезного_ **алгоритма** _поведения_. Это знание было получено им, например, **случайным поиском** с использованием _запоминания_ удачного опыта использования _действий_, или _копированием_ от другого _эвольвера_.
* Наличие у _эвольвера_-ученика внутреннего-_действия_(«полезно»), которое позволяет закрепить **синтезированный** в текущий момент _признак_ в отсутствии _полезного_ **алгоритма**, опирающегося на этот _признак_.
* У _эвольвера_-учителя должны работать _пути активации_ следующего типа:

```cpp
Алгоритм(«Научить детектировать признак <1>»)
[
    признак(«<1>»)
    действие(«генерация символа», символ(«внимание»))
]
```

* У _эвольвера_-ученика может работать _путь активации_:

```cpp
Алгоритм(«Научиться детектировать признак»)
[
    признак(символ(«внимание»))
    внутреннее-действие(«полезно»)
]
```

Даже в случае отсутствия последней предпосылки (_пути активации_ закрепляющего _полезность_) после нескольких фактов совместного наблюдения _признака_ и _символа_ новый _путь активации_, описывающий этот _признак_ у _эвольвера_-ученика, _запоминается_ на основе _Повторимости_ _символа_(«внимание»), образуя копию _признака_ _эвольвера_-учителя.

Процесс _копирования_ _макро-признака_ немного сложнее тривиального случая, но общая схема этапа _копирования_ неизменна. А процесс _иерархически_ разбивается на несколько этапов. В первую очередь необходимо _копирование_ базовых _признаков_ максимально _близких_ к _детекторам_, и впоследствии _копируются_ _признаки_, обнаружение которых основано на _признаках_ предыдущего уровня _иерархии_.

С возможностью **синтезировать** тождественные _признаки_ в _памяти_ двух _эвольверов_ появляются способы совместного использования этих _признаков_ в процедурах _обучения_ с **копированием** сложного **алгоритма** _поведения_, опирающегося на _макро-признаки_ и _макро-действия_ способом, описанным в предыдущем разделе.